廣東女子做代購3年 因逃稅被判監10年罰550萬元

【廣東女子做代購3年】
【因逃稅被判監10年罰550萬元】

做了三年海外代購,因為走私逃稅被判監十年,罰了550萬元。42歲的網店店主游燕寫了一封道歉信公開自己被判刑。

廣東省高級人民法院八月一份判決書顯示，被告游燕12年前已經開淘寶店，到2013年再開了間「進口女裝店」，並且在三年前開始做埋批發，由香港入貨。法院指游燕通過快遞、郵寄聘請「水貨客」偷帶以及自行攜帶等方式走私入境，服飾總額超過1.14千萬元人民幣，逃稅款項達三百萬元，構成走私罪中款項「特別巨大」的標準，予以重判。

律師王維維認為逃稅案件量刑如此重是因為涉及走私，但他亦質疑法院計逃稅款項時可能計多了。

「判決書裡認定她的逃稅應繳稅額標準主要來自當事人在香港本地信用卡消費紀錄，所以這個款項是很高的。你有些信用卡消費紀錄購買的商品有可能在香港本地就銷售了，或者它屬於自用，這些部分就不能夠認為她有偷漏稅。」

被告人游燕的丈夫就說沒想過做代購都要交關稅：「賣家通過順豐快遞給她寄到我們家裡來，需要交稅我們會交稅，不需要交稅我們不交稅。順豐是個上市企業，它(順豐)應該有關稅處理的義務吧。你做(代購)的時候沒有人會培訓你，教育你守法，到一定時候把你抓起，就狠狠地給你一個非常嚴重的後果。」

做海外代購除了貨物進口要交稅，明年實施的《電子商務法》亦規定不論是網店還是個人，是自用、幫朋友買還是銷售，只要金額超過五千元都要做商業登記，並依法交稅，一旦違法最高罰款二百萬元。」

#代購重判
#海淘注意
#打擊走私逃稅
#有線中國組

冰冰逃多佢百倍稅都唔洗坐

遲啲水貨奶粉要逐個清算

不論是網店還是個人，是自用、幫朋友買還是銷售，只要金額超過五千元都要做商業登記

自用過五千 拿住部iphone都拉你打靶

佢肯拎十億出黎
國家應該會體諒佢傷殘唔駛坐

冰冰個閪裝左幾多支共狗官既腥臭米青 呢個廣東女子點比

巴打你係咪諗多左 佢試下唔嘔10億出嚟而家係再教育營坐緊

國家需要錢

支那啲法律真係癡撚線
唔知點解今日立例可以追溯返三年前
戇鳩鳩

真係好缺錢

交左十億代表唔洗俾人屌閪
係人都知支共狗官出曬名咸到仆街 有埋名目俾你都唔會唔屌啦

做個樣

時辰到

然後國內賣價更貴
藥房發過豬頭

食外國奶粉，打外國疫苗，用外國貨
共產黨收小好多稅
大把果陣就無所謂姐

自用碌千幾萬卡數
咪玩啦個律師